<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Serius Amet]]></title>
  <link href="http://seriusamet.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://seriusamet.github.io/"/>
  <updated>2013-07-11T15:49:30+07:00</updated>
  <id>http://seriusamet.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Syaeful Bahri]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Communication Is Everything]]></title>
    <link href="http://seriusamet.github.io/blog/2013/07/11/communication-is-everything/"/>
    <updated>2013-07-11T15:15:00+07:00</updated>
    <id>http://seriusamet.github.io/blog/2013/07/11/communication-is-everything</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Manusia diciptakan oleh Tuhan dengan dua telinga dan satu mulut untuk lebih banyak mendengar daripada berbicara.</p></blockquote>


<p>Well, sudah satu bulan lebih dan ini posting baru saya di awal bulan juli ini. Alasannya klasik, karena kesibukan pekerjaan, jadi belum bisa menulis kembali di sini. Saya sengaja mengambil judul <code>Communication Is Everything</code> karena ada hal menarik yang saya alami beberapa hari ini, terutama terkait pekerjaan baru Dua Rasa Digital Lab sekarang di sebuah instansi pemerintah.<!--more--></p>

<p>Sebenarnya ini juga berlaku untuk <code>I.T Related Project</code> lainnya, karena pekerjaan Dua Rasa terkait dengan teknologi informasi, maka saya hanya akan menyinggung bagaimana pentingnya komunikasi dalam teknologi informasi terutama dalam hubungan nya dengan &ldquo;Menerjemahkan&rdquo; keinginan klien ke dalam hal teknis agar sesuai dengan kebutuhan klien.</p>

<p>Berdasarkan pengalaman saya dan cerita rekan seprofesi saya, kami setuju bahwa tidak ada hal teknis yang tidak ada solusinya. Teknologi informasi adalah hal yang logis, beberapa metode sudah disiapkan untuk menyelesaikan beberapa permasalahan teknis yang dalam hal ini muncul karena kebutuhan klien dalam menggunakan teknologi informasi.</p>

<p>Kalau mau ditelaah lebih lanjut, beberapa pekerjaan teknologi informasi yang diterima oleh StartUp saya dan mas gede ini, hampir sebagian besar bisa kami kerjakan, kalaupun tidak, hanya persoalan waktu saja sampai bisa ditemukan solusi atas persoalan teknis yang muncul. Kalau bukan karena kendala &ldquo;harga yang tidak cocok&rdquo; ya karena kurangnya komunikasi dengan klien sehingga pekerjaan cenderung berlarut-larut hingga akhirnya di cancel.</p>

<p>Seorang pekerja teknologi informasi tidak semata-mata harus memiliki kemampuan teknis, tetapi juga kemampuan untuk berkomunikasi. Merujuk kalimat saya di atas <code>menerjemahkan keinginan klien ke dalam hal teknis agar sesuai dengan kebutuhan klien</code>, Ada dua kata yang menjadi kunci dalam kalimat tersebut, yaitu keinginan dan kebutuhan, yang kalau mau jujur seringkali berbanding terbalik.</p>

<p>Kadang kalanya keinginan klien seringkali tidak sesuai dengan kebutuhan sebenarnya, bahkan cenderung keluar dari koridor kebutuhan awalnya. Karena itu, seorang pekerja teknologi informasi harus bisa berdiskusi dengan klien untuk memberikan solusi yang terbaik agar sesuai dengan kebutuhannya tanpa terdengar menggurui. <strong>Bersambung</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Welcome Home - Octopress]]></title>
    <link href="http://seriusamet.github.io/blog/2013/06/03/github/"/>
    <updated>2013-06-03T09:07:00+07:00</updated>
    <id>http://seriusamet.github.io/blog/2013/06/03/github</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>This is note about some configuration to use Octopress Blogging Framework. Octopress didn&rsquo;t bring easy setup to use it as your daily blogging engine, but bring so much advantage that i&rsquo;m gonna tell you on this article. If you&rsquo;re comfortable or commonly use terminal command and text editor. You gonna find that you&rsquo;ll enjoyed this blogging framework to write your personal article. I&rsquo;m using OS X as operating system, i assume you won&rsquo;t meet any difference on other Linux / Unix like operating system.<!--more--></p>

<p><strong>Why Octopress</strong></p>

<ul>
<li>Use <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/">markdown</a> as text formating.</li>
</ul>


<blockquote><p>Based on url above, Markdown is a text-to-HTML conversion tool for web writers. Markdown allows you to write using an easy-to-read, easy-to-write plain text format, then convert it to structurally valid XHTML (or HTML).</p></blockquote>


<ul>
<li>Image, video embed and code snippets integration.</li>
</ul>


<blockquote><p>Easily to insert image, embed video and code snippets. This is probably your basic needed to write your article.</p></blockquote>


<ul>
<li>Static Generator.</li>
</ul>


<blockquote><p>You write your article using markdown format. Generate it in your local directory as static content and push it into your lease hosting. Yeah, i&#8217;ve said static so there weren&#8217;t sql query which will speed up access to your article. And for bonus, you can host your octopress article to your github account. Your article can be accessed into github subdomain (i&#8217;m gonna explain this later)</p></blockquote>


<p><strong>Installation</strong></p>

<ul>
<li>Octopress using ruby 1.9 later, so you must install ruby 1.9 version or later to use. Ruby 1.9 installation will use <a href="http://rvm/io">RVM</a></li>
</ul>


<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'># Install RVM, skip this if you already have
</span><span class='line'>\curl -L https://get.rvm.io | bash</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<ul>
<li>Install Ruby Using RVM</li>
</ul>


<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>rvm install 1.9.3</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<ul>
<li>Clone Octopress Repository on GitHub</li>
</ul>


<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>git clone git@github.com:imathis/octopress.git</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<ul>
<li>Then move to Octopress directory and do some various configuration to use Octopress in your local machine</li>
</ul>


<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>cd octopress
</span><span class='line'>gem install bundler
</span><span class='line'>bundle install
</span><span class='line'>rake generate</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p><strong>Host your Octopress Into Github</strong></p>

<ul>
<li><p>If you don&rsquo;t have GitHub Account, you need to create GitHub Account</p></li>
<li><p>Configure your GitHub Account, there were some various configuration that you need to use GitHub</p></li>
</ul>


<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>git config --global user.name "Full Name"
</span><span class='line'>git config --global user.email "your_email@youremail.com"</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<ul>
<li>Creating your ssh key to access GitHub</li>
</ul>


<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>ssh-keygen -t rsa -C "your_email@example.com"</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<ul>
<li>Run the following code to copy the key to your clipboard, then copy it into your GitHub Account</li>
</ul>


<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>pbcopy &lt; ~/.ssh/id_rsa.pub</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<ul>
<li>Create new repository on GitHub and name it into something like name.github.io</li>
</ul>


<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>seriusamet.github.io</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<ul>
<li>Connecting your local Octopress directory into Github repository that you create above.</li>
</ul>


<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>rake setup_github_pages</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<ul>
<li>Go to your Octopress directory and edit <code>_config.yml</code> inside it and adjust some preference that suit your need.</li>
<li>Try to access your Octopress by typing your Octopress GitHub Subdomain</li>
</ul>


<p>I use octopress based on an article that i  read on the <a href="http://software.endy.muhardin.com/">Bapak Endy Muhardin Site</a> and Monthly Gathering Held By <a href="http://linuxjak.web.id">Linux User Group Indonesia &ndash; Jakarta</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Memaknai Rezeki Dari Seorang Supir Angkot]]></title>
    <link href="http://seriusamet.github.io/blog/2013/06/03/memaknai-rezeki-dari-seorang-supir-angkot/"/>
    <updated>2013-06-03T08:41:00+07:00</updated>
    <id>http://seriusamet.github.io/blog/2013/06/03/memaknai-rezeki-dari-seorang-supir-angkot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hari ini saya sengaja pulang ke sukabumi. Setelah beberapa bulan ini terjebak dalam hiruk pikuk ibukota, saya pikir ini saatnya untuk memberikan haknya pikiran saya untuk sekedar menikmati suasana segarnya Sukabumi.</p>

<p>Sebenarnya bunuh diri pergi ke Sukabumi hari ini. Hari libur, pasti bakalan kena imbas one way jakarta-puncak. Ah orang ibukota, engga di jakarta engga di daerah bikin macet saja.<!--more--></p>

<p>Sudahlah, jadi menggerutu dalam hati. Jadi seperti biasa saya pulang ke Sukabumi naik mobil omprengan. Yang belum tau mobil omprengan itu apa sederhananya mobil pribadi yang dijadikan angkutan dadakan.</p>

<p>Lebih cepat, karena biasanya yang menjadi supirnya adalah orang asli sukabumi yang tau seluk beluk berbagai macam jalur alternatif yang tentu saja akan mempersingkat waktu tempuh perjalanan.</p>

<p>Biasanya ada timer yang akan memandu penumpang naik, menarik ongkos lalu setelah dipotong uang jasa timer, sisanya diserahkan kepada sang supir.</p>

<p>Kalau dihitung-hitung, seharusnya sekali narik dengan kapasitas 10 orang penumpang, si supir bisa mendapatkan uang 200 ribuan, potong parkir dan jasa timer 25 ribu masih sisa 175 rb.</p>

<p>Nanti dulu, hitungan itu hanya berlaku bagi timer yang baik hati, ramah tamah dan tidak somong. Oalah, dari 200 ribu itu si supir ternyata cuma kesisaan 120 ribu, setelah dipotong uang preman si timer. Keterlaluan? marah kalo jadi supir? ah, itu cuma kalau saya yang jadi supirnya saja :D</p>

<blockquote><p>Rezeki mah sudah ada yang mengatur, mau gimana juga ya memang lagi dikasi segitu. kata si supir.</p></blockquote>


<p>Ah, semoga juga saya bisa memaknai rezeki seperti supir tersebut dalam hidup saya, termasuk ketika sudah presentasi dan meeting sana-sini, belum bisa deal dengan calon klien :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
