<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Serius | Serius Amet]]></title>
  <link href="http://seriusamet.github.io/blog/categories/serius/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://seriusamet.github.io/"/>
  <updated>2013-07-11T16:16:19+07:00</updated>
  <id>http://seriusamet.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Syaeful Bahri]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Communication Is Everything]]></title>
    <link href="http://seriusamet.github.io/blog/2013/07/11/communication-is-everything/"/>
    <updated>2013-07-11T15:15:00+07:00</updated>
    <id>http://seriusamet.github.io/blog/2013/07/11/communication-is-everything</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote><p>Manusia diciptakan oleh Tuhan dengan dua telinga dan satu mulut untuk lebih banyak mendengar daripada berbicara.</p></blockquote></p>

<p>Well, sudah satu bulan lebih dan ini posting baru saya di awal bulan juli ini. Alasannya klasik, karena kesibukan pekerjaan, jadi belum bisa menulis kembali di sini. Saya sengaja mengambil judul <code>Communication Is Everything</code> karena ada hal menarik yang saya alami beberapa hari ini, terutama terkait pekerjaan baru Dua Rasa Digital Lab sekarang di sebuah instansi pemerintah.<!--more--></p>

<p>Sebenarnya ini juga berlaku untuk <code>I.T Related Project</code> lainnya, karena pekerjaan Dua Rasa terkait dengan teknologi informasi, maka saya hanya akan menyinggung bagaimana pentingnya komunikasi dalam teknologi informasi terutama dalam hubungan nya dengan &ldquo;Menerjemahkan&rdquo; keinginan klien ke dalam hal teknis agar sesuai dengan kebutuhan klien.</p>

<p>Berdasarkan pengalaman saya dan cerita rekan seprofesi saya, kami setuju bahwa tidak ada hal teknis yang tidak ada solusinya. Teknologi informasi adalah hal yang logis, beberapa metode sudah disiapkan untuk menyelesaikan beberapa permasalahan teknis yang dalam hal ini muncul karena kebutuhan klien dalam menggunakan teknologi informasi.</p>

<p>Kalau mau ditelaah lebih lanjut, beberapa pekerjaan teknologi informasi yang diterima oleh StartUp saya dan mas gede ini, hampir sebagian besar bisa kami kerjakan, kalaupun tidak, hanya persoalan waktu saja sampai bisa ditemukan solusi atas persoalan teknis yang muncul. Kalau bukan karena kendala &ldquo;harga yang tidak cocok&rdquo; ya karena kurangnya komunikasi dengan klien sehingga pekerjaan cenderung berlarut-larut hingga akhirnya di cancel.</p>

<p>Seorang pekerja teknologi informasi tidak semata-mata harus memiliki kemampuan teknis, tetapi juga kemampuan untuk berkomunikasi. Merujuk kalimat saya di atas <code>menerjemahkan keinginan klien ke dalam hal teknis agar sesuai dengan kebutuhan klien</code>, Ada dua kata yang menjadi kunci dalam kalimat tersebut, yaitu keinginan dan kebutuhan, yang kalau mau jujur seringkali berbanding terbalik.</p>

<p>Kadang kalanya keinginan klien seringkali tidak sesuai dengan kebutuhan sebenarnya, bahkan cenderung keluar dari koridor kebutuhan awalnya. Karena itu, seorang pekerja teknologi informasi harus bisa berdiskusi dengan klien untuk memberikan solusi yang terbaik agar sesuai dengan kebutuhannya tanpa terdengar menggurui.</p>

<p>Beberapa hal di bawah ini biasanya saya lakukan untuk menerapkan komunikasi yang efektif dalam pekerjaan teknologi informasi</p>

<ul>
<li>Dengarkan dengan seksama kebutuhan klien, lalu catat kebutuhan tersebut untuk di analisa lebih lanjut mengenai kebutuhannya.</li>
<li>Buat prototype untuk memberikan gambaran kepada klien tentang kebutuhan nya tersebut apa sudah sesuai, biasanya karena masih bersifat prototype, ada beberapa hal yang mesti diperbaiki</li>
<li>Kembali dengarkan dengan seksama pendapat klien mengenai prototype yang sudah dibuat, kemudian jika ada perubahan yang harus dilakukan catat dan analisis agar tidak keluar dari koridor kebutuhan awal klien</li>
<li>Beri pengertian kepada klien bahwa tidak semua revisi harus diterapkan untuk memenuhi kebutuhan klien, perhatikan dengan sesama agar klien merasa tidak digurui</li>
<li>Ajak klien untuk berdiskusi secara efektif baik melalui tatap muka, presentasi atau email. Sesekali coba untuk memulai pembicaraan di luar pekerjaan untuk memecahkan kekakuan dengan klien, tetapi perhatikan agar tidak cenderung &ldquo;sok asyik&rdquo;, hal ini bertujuan untuk mengetahui karakteristik klien untuk menerapkan bagaimana pola komunikasi yang harus anda lakukan. Tidak semua pola komunikasi bisa diterapkan ke setiap klien karena setiap klien memiliki <code>basic attitude</code> masing-masing.</li>
<li>Buat semacam <code>self correcting</code> untuk anda sebagai bahan evaluasi kinerja anda untuk memperbaiki dan meningkatkan kinerja dan hubungan dengan klien selanjutnya. Anda bisa melibatkan klien dalam hal ini, jika mereka berkenan.</li>
</ul>


<p><strong>See? Communication Is Everything? :&ndash;)</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Memaknai Rezeki Dari Seorang Supir Angkot]]></title>
    <link href="http://seriusamet.github.io/blog/2013/06/03/memaknai-rezeki-dari-seorang-supir-angkot/"/>
    <updated>2013-06-03T08:41:00+07:00</updated>
    <id>http://seriusamet.github.io/blog/2013/06/03/memaknai-rezeki-dari-seorang-supir-angkot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hari ini saya sengaja pulang ke sukabumi. Setelah beberapa bulan ini terjebak dalam hiruk pikuk ibukota, saya pikir ini saatnya untuk memberikan haknya pikiran saya untuk sekedar menikmati suasana segarnya Sukabumi.</p>

<p>Sebenarnya bunuh diri pergi ke Sukabumi hari ini. Hari libur, pasti bakalan kena imbas one way jakarta-puncak. Ah orang ibukota, engga di jakarta engga di daerah bikin macet saja.<!--more--></p>

<p>Sudahlah, jadi menggerutu dalam hati. Jadi seperti biasa saya pulang ke Sukabumi naik mobil omprengan. Yang belum tau mobil omprengan itu apa sederhananya mobil pribadi yang dijadikan angkutan dadakan.</p>

<p>Lebih cepat, karena biasanya yang menjadi supirnya adalah orang asli sukabumi yang tau seluk beluk berbagai macam jalur alternatif yang tentu saja akan mempersingkat waktu tempuh perjalanan.</p>

<p>Biasanya ada timer yang akan memandu penumpang naik, menarik ongkos lalu setelah dipotong uang jasa timer, sisanya diserahkan kepada sang supir.</p>

<p>Kalau dihitung-hitung, seharusnya sekali narik dengan kapasitas 10 orang penumpang, si supir bisa mendapatkan uang 200 ribuan, potong parkir dan jasa timer 25 ribu masih sisa 175 rb.</p>

<p>Nanti dulu, hitungan itu hanya berlaku bagi timer yang baik hati, ramah tamah dan tidak somong. Oalah, dari 200 ribu itu si supir ternyata cuma kesisaan 120 ribu, setelah dipotong uang preman si timer. Keterlaluan? marah kalo jadi supir? ah, itu cuma kalau saya yang jadi supirnya saja :D</p>

<p><blockquote><p>Rezeki mah sudah ada yang mengatur, mau gimana juga ya memang lagi dikasi segitu. kata si supir.</p></blockquote></p>

<p>Ah, semoga juga saya bisa memaknai rezeki seperti supir tersebut dalam hidup saya, termasuk ketika sudah presentasi dan meeting sana-sini, belum bisa deal dengan calon klien :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
